# Лабораторна робота №3. Розробка лінійних програм

## Мета
Розв'язати задачу використовуючи мову c

## 1 Вимоги

### 1.1 Розробник
Інформація про розробника:

Никифоренко Валерія Ігоревна;
КІТ 121б;


### 1.2 Загальне завдання

Розробити программу, яка буде знаходити периметр і площу прямокутника за поданими користувачем координатами для точок прямокутника.


### 1.3 Задача

Створити змінні для координат точок прямокутника, що буде вводити користувач;
Створити функцію, котра буде розраховувати периметр і площу;
Створити функцію, котра буде виводити все на екран


## Пошагові дії, які призвели до необхідного результата
Посилання на створений gitlab та github аккаунт:

Gitlab "https://gitlab.com/lierkaa02"



Дії у gitlab:
Створила пустий публічний репозиторій, під назвою "laba3", куди я буду завантажувати вже виконану лабораторну роботу;
За допомогою команди git init створила репозиторій на локальному рівні на своему компʼютері;
Потім за допомогою команди git remote add origin https://gitlab.com/lierkaa02/laba03.git підключилася до видаленого репозиторію, щоб після виконання роботи відправити всі файли в інтернет;
У файлі main.c додала змінні для координат, та додала код, що дозволяє користувачу встановити їх значення.
Додала бібліотеку #include <math.h> в файл, щоб користуватися математичними функціями і до команди компіляції додала параметр -lm, щоб бібліотека працювала. За допомогою команд, розрахувала сторони прямокутника, його периметр та площу, і вивела на екран.
Скомпілювала проект (make), та перевірила внесені зміни, переконалася у правильній роботі програми.
Внесла зміни у свій репозиторій за допомогою команди git push



## Висновок
На цій лабораторній работі я розробила программу, котра розраховує площ
у і периметр прямокутника, виходячи з координат, які ввів користувач.
